［播種］荷蘭醫生私自授精 兒女過萬或遍全國

【明報專訊】今年4月逝世的荷蘭人工受精專家卡巴特（Jan Karbaat，圖），被揭生前幾十年私下以自己的精子為數十名求醫的婦女受精。這些婦女原本根據自身要求選擇了精子捐贈者，但卡巴特卻以自己的精子做替代品。現時有最少19人相信是他的子女，其中3人更是在其生育醫療中心以外的機構受精，顯示問題可能遍及全國。

衛生部揭混多人精液 增受孕率

卡巴特曾親口承認，在他行醫40年間，共有約6000名婦女前往其醫療中心求醫，最終誕下超過1萬名子女。卡巴特的聲譽幾年前就受到質疑。他在鹿特丹開設的生育醫療中心於2009年被迫關閉，原因是衛生部門發現他違法將多名男性的精液混在一起，以提高人工受孕率。衛生部門指出，卡巴特的醫療中心中管理混亂問題一直存在，包括就診者的登記資料不準確，但他利用自己精子的行為最近才曝光。

婦：受精前醫生會尋「新鮮精液」

2004年開始，在荷蘭通過人工受精方式誕生的孩子在16歲後有權知道捐精者的真實身分。至今有25名荷蘭人提出確認卡巴特是否為其父親的要求，當中19人相信是卡巴特的孩子。

數名曾在醫療中心接受人工受孕的婦女承認，卡巴特在人工受精前幾分鐘會尋找「新鮮精液」，考慮到種種迹象，這些精液很可能就是他自己的。卡巴特生前曾承認，估計自己有多達60個子女。

荷蘭報章Algemeen Dagblad昨報道，19名據報出自卡巴特精子的人中，有最少3人已證實在鹿特丹Zuider醫院人工受孕出生，卡巴特曾在該醫院工作15年。1973至1978年間，Zuider醫院為659名婦女進行人工受精手術，共有338名嬰兒出生。卡巴特因與醫院不和，於1979年辭職，然後開設其生育醫療中心。由於卡巴特所開設的生育醫療中心屬於該國較大的機構，因此也會向一些分支機構提供捐贈者的精子，因此卡巴特的子女很可能遍佈全國。

- See more at:

萬人之父

真男人

荷蘭往後總統都可能係佢子女

一街都係兄弟姊妹

增加下一代同族婚姻，基因變異機會

再世成吉思汗

異變有機係進化

聖鬥士

現代科學戰勝武力

播種

冇好似係淨係好大機會防唔到遺傳病而唔係異變 詳細bio人補充

城戶光政

以生物學上嚟講 佢算唔算現代最成功既男人？

醫生專家既DNA遍全國

按優生學黎講, 係好事黎

按優生學,

荷蘭應該會好強大

interbreed....

可惜左膠誤國

荷蘭種馬

醫生老豆

所有生物嘅夢想

到時佢d仔女亂倫生到d孫有違傳病

原因是衛生部門發現他違法將多名男性的精液混在一起，以提高人工受孕率。

人工授精都有Cocktail therapy

醫生既基因一定比正常人聰明

間接多p

starbuck

訓練聖鬥士

睇黎荷蘭要諗諗亂倫合法化先

真。天父

荷蘭成為世界亂倫中心

All My Sons

但會唔會生到畸胎

Daddy

段譽

咁做既好處係咩

成吉思汗定係佢勁啲？

其實近親 幾大機會生畸胎？定一定會

如果係將來藏
荷蘭真係好多遺傳病病人,而咁啱希特拉轉世重生...

留精不留情

你老豆就係我 你老母萬幾個

我都想咁做
一諗起通街都係自己後裔就爽

理論上醫生基因實好過坑渠佬

成吉思汗直接屌晒歐亞囡囡

睇到標題都即刻諗到

求seed